學術討論:市民有無得告政府?

無知咁問吓，受最近連串事件影響嘅無辜市民，例如行街/係屋企/探老人家/返工時被逼吸入大量警方發射嘅催淚濃煙(尤其係過期嘅)....因警方未能有效地執法而受白衣人所傷嘅鐵路乘客…因警方太有效執法而受損嘅商舖等等…

可唔可以告政府/執法方嘅呢?

成日聽聞其他國家有呢d case…香港有無得咁做嘅呢？

自己推下，真心好想知!!

只有推翻後先可以

可以告去國際人道法庭

真正法治社會下係可以
政府同人民都係under法律而且平等
但如果係以法管治
法律只係政府嘅一個工具
用唔用係佢話事
而且你無得告返佢

即係無得直接告架? 以前望過外國有d case係人告政府 (尤其係美國，咩都告一餐，不過law system好似唔同)

英國都好似有d class-action law suit

原則上市民可以偱民事向政府索償
例如話以negligence 告警隊(ie 盧生) 喺民居大肆放過期催淚煙咁，但要告tort就需要有切實嘅damages (證據證明受影響)
利伸law學生仔一個 知識有限 留名等專業人士指點

期待高人指點吓

其實有人做緊
睇新聞話有個UST 博士生喺小額告盧偉聰claim 精神損傷(for 喺和平示威區用催淚彈)
認真覺得可以多啲人一齊做

係!? 咁麻煩幫手推吓，多d人一齊研究!

Claim到佢破產
再向其他狗claim

我要全連登都寫住「陪審團否決權」

各位我地依家得最後呢條路 陪審團否決權

努力推!

推吖!!!!!!!!

是可以的。

求互推
[抛磚引玉] 所有連登軍師, 文宣入, (好認真!!)

係美國爽死

有人做緊

無人答…係咪無得lum?

😭😭😭

發大黎搞? 全民搞政府/ 黑警?

推

我記得有大學記者畀蛋射到三級燒傷
（好似城大？）
想小額索償